中泰網民罵戰 台市長撐泰吸讚

中泰網民罵戰 台市長撐泰吸讚

泰國知名網紅Weetaya稱自己衣着風格為「台灣女孩」引起大陸與泰國網友罵戰。互聯網

泰國知名網紅Weetaya日前提到「武漢肺炎」及稱衣着風格為「台灣女孩」，引起大陸與泰國網友的Twitter罵戰。桃園市長鄭文燦昨日也在Twitter興致盎然地「食花生」，在Twitter用英泰兩語，感謝泰國網友，並強調台灣和泰國一起加油，獲得近2.5萬次轉推，近兩萬次點讚，成為鄭文燦開Twitter以來最受歡迎的帖文。

內媒籲小粉紅「不必擴大」

相關新聞：獅城港人戴口罩受盡歧視

鄭文燦在Twitter表示：「謝謝泰國的朋友，泰國一直都是對台灣人喜愛的旅遊勝地之一，我們期等未來COVID-19結束時能有更多的交流」。鄭文燦不忘再用泰文補充「台灣和泰國一起加油吧 」，更附上中華民國和泰國的旗幟，以彰友誼長存。

台灣及泰國的網友也在該帖熱烈交流，互訴心聲，更有網友上載一張蔣介石與泰王的合照，以證台泰經年友好。此帖也罕有地不見小粉紅亂入吵鬧，台灣網友也有不禁笑問：「今天小粉紅放假嗎？」

小粉紅已被泰國網民擊退，內媒《參考消息》昨日仍給他們鼓勵，認為「維護一個中國原則無可厚非，這是中國民間樸素的愛國主義情懷在網絡上的延伸……這次對泰國男星和其網紅女友的聲討，也當屬此列，應該予以肯定」，又以居高臨下的態度指「狠狠給予其教訓的同時，也不必擴大化」，文章也同時批評「亂港分子更是一天內連發多條推文，極盡挑撥之能事」。

Twitter/《參考消息》

桃園市長鄭文燦昨在Twitter加入戰團，感謝泰國網友。